<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://drclairvoyant.github.io</id>
    <title>Micah的日常BB Channel</title>
    <updated>2021-11-21T09:23:19.213Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://drclairvoyant.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://drclairvoyant.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>言者无罪，闻者足戒。</subtitle>
    <logo>https://drclairvoyant.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://drclairvoyant.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Micah的日常BB Channel</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weekly Morning Newswire 2021/10/01 ––– 2021/10/10]]></title>
        <id>https://drclairvoyant.github.io/post/weekly-morning-newswire-20211001-20211010/</id>
        <link href="https://drclairvoyant.github.io/post/weekly-morning-newswire-20211001-20211010/">
        </link>
        <updated>2021-11-20T16:42:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Good morning to all English speakers! This is an entire new column for the site, and it is also an archive for the newswires I wrote for the campus. Please enjoy !!! 😃</p>
<hr>
<p>Good morning from Shenzhen, In this week's Morning Newswire:</p>
<ul>
<li>China celebrates its 72th anniversary, while China's ex-minister of the Ministry of Justice is investigated for indiscipline.</li>
<li>Around 700,000 Americans died from Covid-19 as the cases are dropping.</li>
<li>Fumio Kishida becomes the new P.M. of Japan after Yoshihide Suga declared to quit of re-election in September.</li>
<li>The Nobel Prize awarding Institutions unveil the result of the 2021 Nobel Prize.</li>
<li>A Russian film crew is making a new film, in space.</li>
<li>Texas SB 8 abortion ban was temporarily halted by the Court.</li>
<li>China urges for peaceful reunions with Taiwan, receiving strong feedback from Tsai Ing-Wen.</li>
<li>A 100-year old ex-Nazi SS guard went on trial as the oldest person to be tried.</li>
</ul>
<h2 id="china-holds-72th-founding-anniversary-and-investigations-to-the-ex-minister-of-the-ministry-of-justice">China holds 72th founding anniversary, and investigations to the ex-minister of the Ministry of Justice.</h2>
<p>China and the Chinese people stepped into its 72th anniversary and a 7-day holiday, with packed and overwhelming tourists at nearly all the attractions across the country. Meanwhile, the former minister of the Ministry of Justice, Fu Zhenghua, was involved into series of investigations due to his &quot;severe misconduct&quot;, according to the State Committee of Supervisory of PRC. The Ministry of Justice and Beijing Public Security Bureau stated their strict attitude on similar inappropriate behaviors, after a meeting held in October 2. (Caixin)</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://drclairvoyant.github.io/post-images/media/0001/16332725719339.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>A portrait of Fu Zhenghua. (via Caixin)</p>
</blockquote>
<h2 id="us-exceeds-700000-covid-19-death-tolls-as-the-cases-drops">U.S. exceeds 700,000 Covid-19 Death Tolls, as the cases drops.</h2>
<p>The United States arrives at the total 700,000 Covid-19 deaths from 600,000, which is larger than the population of Boston, with a short period of 3 and a half months. The vast unvaccinated people who are qualified to get the vaccine shots was regarded as the main reason for the spreading of the virus, and the increasingly rising death toll, according to the public health leaders and medical professionals. The U.S. President's chief medical advisor, Dr. Anthony Fauci, warned on Friday that seeing a decreasing trend is not a reason to remain unvaccinated. (NPR)</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://drclairvoyant.github.io/post-images/media/0001/16332389870298.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>The data on Covid-19 of the United States of America, screenshot at 2021/10/03 --- 1:30 p.m.</p>
</blockquote>
<h2 id="fumio-kishida-becomes-the-new-pm-of-japan-after-becoming-the-president-of-japan-ldp">Fumio Kishida becomes the new P.M. of Japan, after becoming the president of Japan LDP.</h2>
<p>Japan's former foreign minister, Fumio Kishida, becomes the president of the Japan Liberal-Democratic Party by defeating his opponent, Kono Taro, with 257 votes from the party members. Kishida will replace the current prime minister, Yoshihide Suga, who chose to step down due to the overwhelming criticisms to his Covid-19 response. Kishida officially becomes the P.M. of Japan after an election held in Japan's parliament at October 4. He also claimed more strategies for coping the Covid-19 and strengthening the bond with like-minded allies for against Beijing's administration over its rising tension with Hong Kong and Taiwan. (AP, NPR)</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://drclairvoyant.github.io/post-images/media/0001/1000.jpeg" alt="1000" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>Fumio Kishida bows after being elected as Japan's prime minister at the parliament's lower house Monday, Oct. 4, 2021, in Tokyo. Kishida was formally elected Monday as Japan's new prime minister in a parliamentary vote, replacing Yoshihide Suga. (via AP Photo/Eugene Hoshiko)</p>
</blockquote>
<h2 id="the-2021-nobel-prize-results-were-announced-by-the-awarding-institutions">The 2021 Nobel Prize Results were announced by the awarding institutions.</h2>
<p>The results were presented below in the releasing time order. Sources are from the site <a href="nobelprize.org">nobelprize.org</a>.</p>
<table>
<thead>
<tr>
<th style="text-align:left">Awarding Subject</th>
<th style="text-align:left"><strong>Laureates</strong> &amp; <em>Affiliation</em></th>
<th style="text-align:left"><u>Motivation</u></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td style="text-align:left">Physiology or Medicine</td>
<td style="text-align:left"><strong>David Julius</strong> <em>(University of California, San Francisco, CA, USA)</em> &amp; <strong>Ardem Patapoutian</strong> <em>(Howard Hughes Medical Institute)</em></td>
<td style="text-align:left"><u>For their discoveries of receptors for temperature and touch</u></td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:left">Physics</td>
<td style="text-align:left"><strong>Syukuro Manabe</strong> <em>(Princeton University, Princeton, NJ, USA)</em> &amp; <strong>Klaus Hasselmann</strong> <em>(Max Planck Institute for Meteorology, Hamburg, Germany)</em> &amp; <strong>Giorgio Parisi</strong> <em>(Sapienza University of Rome, Rome, Italy)</em></td>
<td style="text-align:left"><u>For the physical modelling of Earth's climate, quantifying variability and reliably</u> (Manabe &amp; Hasselmann) &amp; <u>For the discovery of the interplay of disorder and fluctuations in physical systems from atomic to planetary scales</u> (Parisi)</td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:left">Chemistry</td>
<td style="text-align:left"><strong>Benjamin List</strong> <em>(Max-Planck-Institut für Kohlenforschung, Mülheim an der Ruhr, Germany)</em> &amp; <strong>David W.C. MacMillian</strong> <em>(Princeton University, Princeton, NJ, USA)</em></td>
<td style="text-align:left"><u>For the development of asymmetric organocatalysis</u></td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:left">Literature</td>
<td style="text-align:left"><strong>Abdulrazak Gurnah</strong></td>
<td style="text-align:left"><u>For his uncompromising and compassionate penetration of the effects of colonialism and the fate of the refugee in the gulf between cultures and continents</u></td>
</tr>
<tr>
<td style="text-align:left">Peace</td>
<td style="text-align:left"><strong>Maria Ressa</strong> &amp; <strong>Dmitry Muratov</strong></td>
<td style="text-align:left"><u>For their efforts to safeguard freedom of expression, which is a precondition for democracy and lasting peace</u></td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>The Nobel Prize of Economic Sciences will be released in October 11, 2021 by The Royal Swedish Academy of Sciences, according to the press release of NobelPrize.org.</p>
<h2 id="a-russian-film-crew-took-their-film-shots-at-international-space-station">A Russian film crew took their film shots at International Space Station.</h2>
<p>The director Klim Shipenko and the actor Yulia Pereslid move the shooting scenes of their movie, &quot;The Challenge&quot;, to the International Space Station in a Russian Soyuz spacecraft, with the accompany of a cosmonaut Anton Shkaplerov. Their spacecraft took off at 08:55 GMT from Baikonur, Kazakhstan, and arrived at the station after about 3 and a half hours. The crew planned to return to Earth with an another cosmonaut after 12 days of stay. The mission was said that it will be an effective propaganda to Russia's space powers and history, according to the Kremlin spokesperson Dmitry Peskov. (AP)</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://drclairvoyant.github.io/post-images/media/0001/1000-2.jpeg" alt="1000-2" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>In this photo taken from video footage released by Roscosmos Space Agency, actress Yulia Peresild, left, film director Klim Shipenko, right, and cosmonaut Anton Shkaplerov sit in the first row among other participants of the mission in the International Space Station, ISS, Tuesday, Oct. 5, 2021. Russian actress Yulia Peresild and a film director Klim Shipenko rocketed to space Tuesday on a mission to make the world's first movie in orbit, a project the Kremlin said will help burnish the nation's space glory. (Roscosmos Space Agency via AP)</p>
</blockquote>
<h2 id="texas-abortion-ban-was-halted-by-federal-judge-claiming-unlawfully-prevented-womens-constitutional-rights">Texas abortion ban was halted by federal judge, claiming &quot;unlawfully prevented women's Constitutional rights&quot;.</h2>
<p>The new Texan SB 8 abortion law was halted by a federal judge after the Department of Justice sued Texas for its unconstitutional accusations and the impact brought by the new law, which caused massive shutdown of the abortion clinics due to their consternations of being sued. The SB 8 abortion law stated the prohibition to abortion after 6 weeks of pregnancy, even from unintentional means like rape, sexual abuse, incest etc. U.S. District Court Judge Robert Pitman said that &quot;women have been unlawfully prevented from exercising control over their lives in ways that are protected by the Constitution&quot; after the law has went into effect last month. He also stated that &quot;......This Court will not sanction one more day of this offensive deprivation of such an important right&quot;. U.S. Attorney General Merrick Garland commented on court's decision as &quot;a victory for women in Texas and for the rule of law&quot;, and claims that &quot;it is the foremost responsibility of the Department of Justice to defend the Constitution&quot;. (NPR)</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://drclairvoyant.github.io/post-images/media/0001/16337952948672.jpg" alt="16337952948672" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>Protesters take part in the Women's March and Rally for Abortion Justice at the State Capitol in Austin, Texas, on Saturday. (Sergio Flores/AFP via Getty Images)</p>
</blockquote>
<h2 id="china-propose-peaceful-reunion-with-taiwan-receiving-strong-feedback-from-tsai-ing-wen">China propose &quot;peaceful reunion&quot; with Taiwan, receiving strong feedback from Tsai Ing-Wen.</h2>
<p>Chinese President Xi Jinping proposed &quot;peaceful reunion&quot; with Taiwan at Oct 9, claiming that the Chinese people &quot;have a glorious tradition of opposing separatism&quot;, and &quot;Taiwan independence separatism is the biggest obstacle to achieving the reunification of the motherland, and the most serious hidden danger to national rejuvenation&quot;, after a breaking-record amount of PLA flights flew by Taiwan in the recent week. The Tsai Ing-Wen administration posed a firm response to Beijing, stating that &quot;only Taiwan's people can decide its future&quot; and they &quot;will not compromise on defending its (Taiwan's) sovereignty or freedom&quot;. (Reuters)</p>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://drclairvoyant.github.io/post-images/media/0001/W2PN2TILWRI2ZI2R2COIRKOCGM.jpg" alt="W2PN2TILWRI2ZI2R2COIRKOCGM" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>Tsai Ing-wen attends a gala on the eve of Taiwan's National Day at Hsinchu Air Force Base in Hsinchu, Taiwan October 9, 2021. (via REUTERSN/Ann Wang)</p>
</blockquote>
<h2 id="a-100-year-old-ex-nazi-ss-guard-was-tried-in-a-court-in-brandenburg-germany">A 100-year old ex-Nazi SS guard was tried in a court in Brandenburg, Germany.</h2>
<p>Josef Schuetz, an ex-Nazi SS guard who worked at the Sachsenhausen concentration camp in Oranienburg, north of Berlin, was tried in a court in Germany with the accusation of assisting of murdering 3518 criminals. Josef is 100-year old on the trial, and he is the oldest person be against on a trial for the Nazi-era crimes. He remains free during the trial and he will be less likely to be put in jail due to his age. Leon Schwarzbaum, a holocaust survivor, said that he wishes this man to be put in jail if he was found guilty. (AFP, Reuters)</p>
<figure data-type="image" tabindex="7"><img src="https://drclairvoyant.github.io/post-images/media/0001/FM7YCMQU2FMALAPNJJTMXV6EPE.jpg" alt="FM7YCMQU2FMALAPNJJTMXV6EPE" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>A 100-year-old former security guard of the Sachsenhausen concentration camp appears in the courtroom before his trial at the Landgericht Neuruppin court in Brandenburg, Germany, October 7, 2021. (via REUTERS/Annegret Hilse)</p>
</blockquote>
<hr>
<p><em>Disclaimer:</em></p>
<p><em>All the copyrights of the journal excerpts belong to the original authors, photographers etc. By presenting the excerpts do not mean we endorse or object the idea, meaning etc. presented in the excerpts. The opinions in the excerpt do not represent the site's opinion.</em></p>
<hr>
<p>Follow us to receive the objective, accurate world and domestic news every week!</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为河南祈福&更新通知]]></title>
        <id>https://drclairvoyant.github.io/post/pray-for-henan/</id>
        <link href="https://drclairvoyant.github.io/post/pray-for-henan/">
        </link>
        <updated>2021-07-24T16:50:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这几日发生在中原大地上的人间惨剧，相信各位都有目共睹。</p>
<p>如果各位读者点进了这篇文章，站长恳请你抽出一分钟的时间，为现在在河南的每一位正在受苦的人祈福，也希望为每一位不幸逝世的人默哀。</p>
<p>站长在洪水爆发的前夕到访过河南，并被那里雄厚的历史以及热情友好的本地人打动。</p>
<p>现在，我们在这片土地上见到了失去至亲的悲痛，<strong>也有在一个个人之中展现的舍小我为大义的勇气。</strong></p>
<p><em><strong>这些人的精神堪比钻石，他们的光辉将比肩繁星。</strong></em></p>
<hr>
<p>站长本来计划从河南回来时更新博文，讲一下自己的游记。</p>
<p>但我刚刚离开的时候暴雨就开始倾入，并造成了一系列惨剧。</p>
<p>看到了许许多多惨痛的后果之后，以及加上站长本人的一点不勤快，<strong>站长觉得在发生灾难之时更新游记不是非常妥当，所以决定将河南游记无限期延更，直至灾情过去之时。</strong></p>
<p>河南是一个美妙的地方，五天的游览给站长带来了很多美好的回忆。只希望灾情能够尽快过去，我们在那时候也能一起分享河南之行的喜悦。</p>
<hr>
<p>在最后，站长想给各位分享一首歌曲，歌名叫Come Healing，歌手名为Elayna Boynton，下图为专辑封面：</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><a href="https://imgtu.com/i/WcX5ee"><img src="https://z3.ax1x.com/2021/07/25/WcX5ee.jpg" alt="WcX5ee.jpg" loading="lazy"></a></figure>
<p>这首歌曲曾被用为王子逸导演的电影《别告诉她》的主题曲，电影讲述了一个亲情的故事，有兴趣的读者可以自行寻找观看。</p>
<p>这首歌里面站长最喜欢的是它的音调，以及它的歌词，十分建议看着歌词一起听。</p>
<p>希望这首歌，不论被谁听到，也不论你在不在灾区中央，都能给你带来抚摸，使你的心灵重归平静。</p>
<p>愿天佑河南，以及每一位受苦受难的人。</p>
<p>也感谢所有对河南表示支持及关切的个人，企业，以及外国政府。</p>
<p>最重要的，<strong>感谢每一位在救援中奉献了自己力量的人。</strong></p>
<p>阿门🙏🙏🙏🕯🕯🕯</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[想体验被世界丢弃的感觉，只需要丢掉你身上唯一一只口罩]]></title>
        <id>https://drclairvoyant.github.io/post/lost-only-mask-feel-so-lonely/</id>
        <link href="https://drclairvoyant.github.io/post/lost-only-mask-feel-so-lonely/">
        </link>
        <updated>2021-07-24T16:41:23.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今日节气正值大暑，在看了看天气，知道了现在整个广州都是个大空气炸锅的事实之后，站长我就突然决定出门转转，安放心情。</p>
<p>在长寿东路坚记面店一顿完美的牛腩捞伊面，以及一个看起来不会下雨偷袭我这个老同志的天气，让我产生了这将会是完美的一天的暂时性错觉。</p>
<p>坐车抵达了珠江新城，并横跨了海心桥走过了广州塔然后又转回来最后坐在公园长椅上休息的天真的我，还没有意识到生活给我精心设计了一场荒诞戏剧。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://gitee.com/drclairvoyant/picgo-picbed/raw/master/IMG_20210722_154141.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>途中路过美国驻广州总领事馆</p>
</blockquote>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://gitee.com/drclairvoyant/picgo-picbed/raw/master/DSC01766.JPG" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>桥上拍的，不知道为什么上个桥还要预约，你不就一给人走的桥吗</p>
</blockquote>
<p>当我已经歇息足够，起身出发找点喝的并已经走到商场门口时，我把手往裤兜里一摸，结果空空如也～</p>
<p>在我的大脑短暂空白了一两秒后，我才意识到<strong>我的口罩竟然丢了！！！</strong></p>
<p>悲剧了，流泪了，此时我站在暖风中一阵凌乱。</p>
<p>处在一个被各种钢铁高楼CBD围绕的城市中心，渺小的我竟然感受到了一种如同在大街上裸奔的无地自容。</p>
<figure data-type="image" tabindex="3"><a href="https://imgtu.com/i/WcTYjJ"><img src="https://z3.ax1x.com/2021/07/24/WcTYjJ.png" alt="WcTYjJ.png" loading="lazy"></a></figure>
<blockquote>
<p>跟老白差不多</p>
</blockquote>
<p>在意识到了这个残酷的现实过后，站长秉承着“人总不至于站着饿死”的精神，去到旁边寻找可能的免费口罩。</p>
<p>既然身处在珠江新城–––广州的市中心，这么先进繁华的地方，又离广州塔这个大景点这么近，总不至于连一个口罩都没有吧？</p>
<p>毕竟离广州塔这么近，基本上等于这里会是游客常来的地方，而这些地方都会有提供服务的游客中心。果不其然，走几步路就碰上了党群服务中心，而且有四个，于是站长遂逐个进入要口罩……</p>
<p>结果四个里面一个都没有。</p>
<p>那时我甚至有些怀疑我是不是某种地球无性繁殖出来的某种生物，连点地球妈妈的爱都享受不到，只觉得往脸上吹的暖风更劲了些。</p>
<p>四个党群服务中心兼游客中心，急救包你容得下，AED你容得下，墙上满满的党史你也容得下，但怎么就容不下一个小小的口罩呢？</p>
<p>站长当时一时不知道如何是好，因为即使没带口罩进不去商场，你连公交车和地铁都上不去！</p>
<p>似乎唯一的出路就只能是招个的士打道回府，正当我准备承认口罩这小伙子不跟我这老同志讲武德的时候，我的眼神突然转向了一个方向，一间便利店。</p>
<p>便利店！对啊，即使游客服务中心碰巧没有，但是便利店基本上都有口罩的啊！</p>
<p>于是我走近店面，<strong>摆在货架上的口罩和温和的售货员大妈正在对我闪耀着爱的光辉。</strong></p>
<p>买了口罩并戴上了之后，我想出了一句话：</p>
<blockquote>
<p>健康码是衣服，而口罩则是我们的内裤。</p>
<p>––– 站长</p>
</blockquote>
<p>不过美中不足的是，卖的口罩没有分装只有合装，就是五六个口罩装在了一起的那种，但是也至少总比没有好。</p>
<p>走在街上，脸上带着一个口罩，手里又拿着一包口罩，感觉像是战场被一颗子弹打中之后，而对火力不足产生了恐惧。</p>
<p>就好比可能别人都只拿一把步枪踏上战场，而我则是双持了两个重型机枪。</p>
<hr>
<p>解决完晚饭，夜色降临大地，站长也在回程的公交车思考了一番。</p>
<p>虽然现在我们人人都已经养成了出门做好充足防疫要求的习惯，但是即使在大多数人养成了习惯的同时，我们也需要考虑到多个应急预案和小概率情况。</p>
<p>就像即使一栋大楼里边人人都不会去玩火，可都还是要备好灭火器和消防水管一样。</p>
<p>这次虽然在四个党群服务中心都没有拿到口罩，但是有一说一，每一个都配备了AED和急救物品，这个也是值得表扬的。</p>
<p>只不过，站长在这里也由衷的希望，情况也可以考虑的更加全面一点点。就像大多数人不会丢口罩，我们大多数时候也可能碰不到别人心脏骤停需要我们急救的情况，但是我们也都需要配备好如AED的所有的应对措施。</p>
<p>那这里AED有了，口罩是不是也可以考虑一下呢？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[解释一下我的名字]]></title>
        <id>https://drclairvoyant.github.io/post/my-aliases/</id>
        <link href="https://drclairvoyant.github.io/post/my-aliases/">
        </link>
        <updated>2021-07-03T18:53:47.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>有些人可能看到这个博客会感到有些奇怪，不是说是叫「Micah的日常BB Channel」吗？那你这网址域名里的「drclairvoyant」又是什么意思？</p>
<p>其实Micah是我自己平常使用的一个英语名，是《圣经》里面一位先知的名字。这个名字是我的一位小学校长给我起的，而Dr_Clairvoyant其实是我另外一个虚拟名称（既是网名也是笔名）。</p>
<p>用了clairvoyant这个词是我一开始看了神盾局特工第一季的时候有一个反派好像叫「千里眼」，英语名就叫clairvoyant，当时觉得这个单词逼格过高于是就作为己用了。我也有想过把这个单词中译，单纯中译的话就叫「千里眼」，但我个人觉得不太好听，于是就想了「老千」这个名字。</p>
<p><s>当然这个和作弊出猫的那个老千不是一个东西啊</s></p>
<p>那有些聪明帅气的读者可能就问了说「啊那这样的话你为什么不叫“老千的日常BB Channel”啊？」，我一开始也纠结过这个问题，后面决定用Micah是因为这个名字对我来说也更亲近一点，而且也没有老千这个词本身带有的歧义😋</p>
<p>不过在这里你们用上面的任何一个名字呼叫本站长也没有任何问题！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【一周BB】2021/06/28–––2021/07/04]]></title>
        <id>https://drclairvoyant.github.io/post/weekly-bb-20210628-20210704/</id>
        <link href="https://drclairvoyant.github.io/post/weekly-bb-20210628-20210704/">
        </link>
        <updated>2021-07-02T03:23:10.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>2021年06月28日</strong><br>
坐在星巴克，隔壁有一对母子，妈妈给儿子在教什么心室、动脉、哪里在哪里等等，还说等会要画图考他；这孩子看着还差不多初中，要学医也太早了点吧？</p>
<p>几分钟后更新一下，我仔细的看了一下他们手上的纸，估计是学人体生物学到心脏和血管这一块了。想想以前也学过但是现在全还给老师了，自叹自愧不如。但我真怕那个儿子少秃头，还挺帅的一小伙子，可别这么早就把头发奉献了。</p>
<p><strong>2021年06月28日</strong></p>
<p>博客用的是GitHub Pages，换了三个网挂了梯子同步都不行，但是换了第二个网没有挂梯子就行了</p>
<p>？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？</p>
<p>GFW啊GFW，你总是能给我搞出点新花样（</p>
<hr>
<p><strong>2021年06月29日</strong><br>
看到有一个美国和澳大利亚的研究，说20000年以前就有过冠状病毒大流行了，突然之间就有了一个恐怖的脑洞：会不会新冠病毒就是自然的产物，用以定点清除及灭绝人类，以维持自身的生态平衡；后面在我们灭绝后（只是一个假设哈，脑洞嘛想啥都行），新的人类物种诞生，进化了好久后又被新一轮的冠状病毒灭绝？</p>
<hr>
<p><strong>2021年07月02日</strong><br>
早上8:30起来，放了一个有低频下潜的屁。</p>
<p><strong>2021年07月02日</strong><br>
麻了，同步个博客就跟排雷似的，每一次同步还得看连哪个网要不要挂梯子，给我快整分裂了都。</p>
<p><strong>2021年07月02日</strong><br>
学多邻国的拉丁语课程发现个挺有意思的点：拉丁语在翻译「纽约」这个外来词的时候是直译，就是把New York一个一个词的翻译成Novum（New） Eboracum（York），还挺好玩的；如果放到中文上面的话就是把New York直接翻译成「新乡」，把Mont Blanc翻译成「长白山」。</p>
<p><strong>2021年07月02日</strong><br>
转自QQ空间，原文作者@踏伞：</p>
<p>一些人奇怪的政治冷感：</p>
<p>在看到言论自由/婚姻&amp;生育&amp;劳动保障相关话题的讨论/lgtbq+&amp;女权时表示自己不想关心新闻时事，不支持不在乎不赞同不反对任何政治观点，只想过与政治无关的平静生活</p>
<p>在一些主旋律节日转发***领导人肖像进行祈福并高呼万岁</p>
<hr>
<p><strong>2021年07月03日</strong><br>
想对索尼发布会与七七事变“撞车”说几句，其实绝大多数人的反感估计都是觉得索尼专挑这一天来开发布会，是“有意的碰瓷”，觉得日本人不和我们在这一天痛哭流涕是一种罪过，但如果就只是开了个发布会跟日期刚好装上你都还要抵制日货，那你这心理承受能力也太差了。</p>
<p>我们作为新一代，国耻自然是不能忘记，但同时也应该具有良好的文化自信能力。这种自信能力不是体验在穿着中华传统服饰上街不顾旁人的眼光就完事的了，而是在纪念其他民族对自身民族造成的苦难时保持良好平和的态度严肃正视历史问题。谁说遇到这种事的时候就一定要以得了甲亢一般的怒气相待了？</p>
<p>要是以纯粹的愤怒来应对，并同时指责别人为什么不跟其他愤怒的人一样愤怒的话，恐怕会有更多的人，脑袋被U型锁砸破，然后落得一身残疾。</p>
<p>再给一些真的不想作深度思考的人写点小拓展：上面说的“良好平和的态度”不是要你把对方当爷，像宠着贵妃一样好生伺候，而是在即使对方是以前的敌国的时候也能保持基本的礼数和尊敬。这种概念可能有些人会说“我们为什么要和一个以前的敌人友好”？如果这么想的话再想想为什么现在的中国与日本建交了，而且两国之间还有政府出资的文化交流？你也可以把事情做绝，现在就跑去日本驻华大使馆抽日本驻华大使一耳光，但是之后的结果你可得考虑清楚，万一真因为你的一耳光日本人决定和中国断交了也不是完全不可能的事。</p>
<p>我们要抵制的是这种法西斯军国主义以及以前对平民百姓下手的侩子手，而不是现在与以前的历史罪行毫无瓜葛的平民以及无辜的商品（有些商品虽然说是日本品牌，可也都还是中国生产，你坑的最直接的可能都是我们工人同胞），你要是一个日本人，看见一个中国人骂你罪恶多端，用上了各种粗口脏话，而他骂你的原因却都是一些你出生之前的事，你内心还会想和这个人或者是这个民族保持良好的关系吗？</p>
<p>以前二战的时候，德国纳粹党的威力震慑全欧洲，然后到最后也落得一个战败的下场。美国、苏联和欧洲多个国家都参与了战争，也没见他们之后对改组之后的德国政府和大使拳打脚踢。不过一战战后的时候英国、法国和意大利（这三国家里两个是协约国，跟德国打仗也被打得重）都也怀揣着“为什么不严厉惩戒德国”的小九九对战后的德国拳打脚踢，于是踢着踢着就踢了个二战出来（希特勒就是靠着极端的民族主义上台的）。</p>
<p>个人拙见而已，各位若感无趣，一笑划走便是🙏🙏🙏</p>
<p>（后面才想起来，要是把索尼赶走了，你们手机的相机cmos怎么办？倒是可以用三星，但是之前你们也不是一个个骂“高丽棒子”骂得挺凶的吗？）</p>
<p><strong>2021年07月03日</strong><br>
Minecraft国际版（Java）继支持了世界上绝大多数语言之后又来了个<strong>文言文版！</strong> 有一些字词翻译的还挺有意思的。Minecraft可能是我见过的游戏之中支持世界上最多的语言的游戏了，这次要是把文言文版搞好应该也挺有文化传承的一种意义的。</p>
<hr>
<p><strong>2021年07月04日</strong><br>
中午逛街，下午回来睡着了，现在晚上睡不着了……</p>
<p>我这造的什么孽啊……</p>
<p><strong>2021年07月04日</strong><br>
转载自微博网友@MebiuW（<mark>荧光色为本人言论</mark>）：</p>
<p>回想一下现在的互联网出现了多少倒退呢？</p>
<p>1、比如说很多服务的网页版、桌面端被陆续遗弃，甚至关停。<mark>电脑打字不舒服吗？</mark></p>
<p>2、很多原来有的Web服务，渐渐的变成离开了手机APP就没法用，比如说今天吐槽的网易云音乐的登录。<mark>微信电脑版你赶紧给我出来挨两巴</mark></p>
<p>3、每一个集团自己圈了一个圈子，很难从一个圈子访问到另一个圈子。 在过去，你有问题，你可能只需要在搜索引擎中搜一下，点一下就好。 现在轻则是你搜一下，跳转到它的APP，重则是你需要一个APP一个APP的去搜索。</p>
<p>4、比如我在一个平台看到一个好看的视频，好用的东西，如果我在这个平台没和我朋友好友，那么我和他分享都很难。 比如微博发个外链可能发布出去，比如微信直接给你吞了，etc...</p>
<p>不可否认现在的技术发展让生活便利了很多，但也不能否认现在各家的各自圈地也在很多地方把体验搞得越来越差。</p>
<p><strong>2021年07月04日</strong><br>
刚看完罗小黑第38集，怎么现在连罗小黑也开始刀了</p>
<p>坏耶</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我决定去学日语了]]></title>
        <id>https://drclairvoyant.github.io/post/learning-japanese/</id>
        <link href="https://drclairvoyant.github.io/post/learning-japanese/">
        </link>
        <updated>2021-06-28T13:49:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="我决定去学日语了">我决定去学日语了</h1>
<p>首先，先庆贺一下我的博客正式开通啦！</p>
<p>开站的第一篇正经文章，我也没有太多灵感，于是就想拿这件事来说道说道。</p>
<p>日语这个东西，我一直觉得这玩意儿在中国的普及率可能比英语还要高。</p>
<p>就比如在学校里，你可能不会说英语，但是大多数动漫的名场面或者名台词你都能用日语招呼的上来。</p>
<p>但与此同时，这也成为了我对一开始学习日语有些抗拒的原因。</p>
<p>因为一听到日语，我本人就老是会将它关联到二次元，而本人又对二次元又不是特别感冒（觉得有时候真的太中二了），所以即使我喜欢学习外来语，也对学习日语也不是那么有兴趣了。</p>
<p><strong>但是这里别误会，每个人想成为什么样的人都是依照着他们的自由意志，我个人并不能对其干涉；而且我遇到的有些人同样也是二次元爱好者，但是也是一群可爱的人😊</strong></p>
<h2 id="学日语之前">学日语之前</h2>
<p>在学日语之前，我其实对韩语比较感兴趣。</p>
<p>韩语吸引我的原因并不是因为其背后的文化，<strong>而是因为其简单的字形，以及（我个人觉得）更加官方的一种风格。</strong></p>
<p>拿字形来说，日语有分平假名和片假名两个类别，两个类别的书写也不尽相同；之前有一位可爱的同学试过教我日语，但是因为我怎么也写不好平假名，所以他就血压极速升高然后就放弃了（在这里再跟这位同学说声对不起🙏🙏🙏）</p>
<p>而韩语呢，字不是横竖就是方块圆圈，没有日语的那么多拐弯；而且韩语的字符也是靠辅音和元音组合来发生，在刚开始学的时候其实会比日语直接背哪个字发哪个音简单一些（不过到后面读的时候日语会简单一些，因为一个字只发一个音，韩语的话你还要先过一遍脑子想想这个是怎么组合怎么读的）。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://i.loli.net/2021/06/28/rCi2bE49fpHvPVU.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>我妈自己也不止一次的对我表示了我学韩语的不满，她自己更倾向于我去日本留学而不是去韩国，而且他觉得我的性格和日本人很像：谦和有礼并且守规矩；与此同时我的那个同学（教我日语未果然后血压升高那个）也在我学韩语这方面对我有些鄙视了👎</p>
<p>但是这些因素我自己也没有太过理会，因为情况也还没严重到我不学日语就要很讨厌我的一种程度😅</p>
<h2 id="为什么去学了日语">为什么去学了日语？</h2>
<p>直到差不多期末的时候，事态就开始变化了……</p>
<p>我认识了一个美术界的大牛，自己跟着他做个小徒弟，期末之前的时候他刚好来深圳，我们就一起聚了个餐（我妈当时也在场）。聚餐的时候，他问起我的近况，我妈就跟他说我学什么不好非要学韩语，然后他就跟我说：</p>
<blockquote>
<p><strong>你要这么说的话，那我也要跟着鄙视你了。</strong></p>
</blockquote>
<p>其实除开这个还有一些其他的因素，例如韩国人的平均素质和当时韩国因为和我们这双边文化关系不合而产生的种种矛盾，但是这里就不会对这些东西详细讲了，毕竟这个问题也不是我这一个人能讲得清的，而且当时我的脑子里就一件事情：</p>
<p><strong>这可是我师傅啊！要是只有我妈鄙视我那还算家事倒还说得过去，但是要我师傅也开始了那就问题大了！！！</strong></p>
<p>作为徒弟的我丝毫不敢怠慢，于是在期末结束之后我马上开了一个多邻国的日语课程，并一直坚持打卡至今。</p>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://i.loli.net/2021/06/28/QVXNThWSwiogJ15.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://i.loli.net/2021/06/28/m1q6BC9u7NJT5QW.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>我也同时的把这件事告诉了我的那个教我日语的同学，一把结果告诉他后他马上开始手舞足蹈的幸灾乐祸。</p>
<h2 id="现在感想如何">现在感想如何？</h2>
<p>现在，<strong>真香。</strong></p>
<p>在之前的段落就提过，韩语的字符虽然能学得快，但是一开始读的时候很可能会断断续续、不顺畅，而日语一字一音的设计虽然前期学习成本有些高（就只能背），但是后面读的时候就能很顺畅的读出来。</p>
<p>至少现在的一些名台词和日语歌词也能慢慢的读出来了，比如说ここすき（喜欢这个部分）、あいしてる（朋友情侣之间说的喜欢你）、ここだよ（ko ko da yo！感觉可以直接理解为闪亮登场的意思，就是有点点中二）、甚至是『いいよ、こいよ！』<strong>（这句いいよ、こいよ！是个梗，最好别去查什么意思……）</strong></p>
<p>不过在学习日语的同时，我倒也没有放下与韩语的一些接触，而这些接触方法也主要是<strong>看韩剧</strong>。</p>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://i.loli.net/2021/06/28/2BDfLX7dINa5S41.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>我看的韩剧《窥探》，这里对学校某位法语老师开的韩语社表示谢意</p>
</blockquote>
<p>倒是我妈恨不得让我和韩语藕断且丝不连，每次看完韩剧的时候她就向我表示她听里面的对白都快要疯了💦……</p>
<p>哦对了，除开韩剧，我现在也入了JoJo的坑了👍</p>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://i.loli.net/2021/06/28/EZrzlIkyVvNS4H5.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>谢邀，人已经去过埃及和杜王町，已经在意大利了 <strong>（这边由衷的感谢某ly同学）</strong></p>
</blockquote>
<h2 id="现在水平如何">现在水平如何？</h2>
<p>我目前平假名的50音就快学完了，还没有学到如何造句，但是多邻国的课程已经有带有形容词的名词的题目了。</p>
<p>以后还会努力学习，如果能超过以前尝试过教我日语的同学就感觉更好了😋</p>
<p>之前我还去过一次日本，当时仅靠英语和手语和我妈和外婆在各个城市活了下来，现在想想能做到这件事也是挺不可思议的（英语在日本的普及率感觉并不是很高）……</p>
<p>如果以后有机会，我挺想在学好日语之后再去一次日本，切切实实的感受当地浓厚的风情文化。</p>
<p>以后能不能去日本目前还是一个未知数，<strong>但希望这次学日语的开始也能成为这段缘的开始。</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【喷嚏网转载】冰岛中文]]></title>
        <id>https://drclairvoyant.github.io/post/pen-ti-wang-zhuan-zai-bing-dao-zhong-wen/</id>
        <link href="https://drclairvoyant.github.io/post/pen-ti-wang-zhuan-zai-bing-dao-zhong-wen/">
        </link>
        <updated>2021-06-28T13:24:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在遥远的冰岛，中国人很稀罕，所以我的来访极受欢迎。一对青年夫妇兴冲冲把我请到家中，因为他们竟然会讲中文。<br>
　　开始他们有点紧张，所以先说英文。几年前得到一本学中文的小书，还有一本《汉英辞典》，便开始自学。如今已经学得不错，可惜没见过中国人，只能自己对话。今天总算有了机会！对，他们还取了中文名字，小伙子叫王老龙，姑娘叫张小凤。<br>
　　王老龙先开口了：“先生吴，请你欢我们的迎！”<br>
　　我睁大眼睛，半天没眨一下。——他说的是什么呀。正在这时，张小凤也开口了：“我们真愿意被你碰上，非非常。”<br>
　　我还愣着，王老龙更来了精神，“一个人的中国足足奇怪了冰岛，所有人的冰岛欢严重的迎对中国，多么多么。”当他们满意地微笑，我才来得及惋惜地想了一下：只凭一本薄薄的小册子，他们学偏了，学成了稀奇古怪的“冰岛中文”。<br>
　　他们意犹未尽，非要和我做中文对话。我急忙用英语谦虚地说：虽然是中国人，可我讲的是方言。能不能由他们对话，我来听。想了一下，他们告诉我，来一段“爱情对话”，就有声有色地说开了。<br>
　　　　“啊，王老龙。”<br>
　　　　“呀，张小凤！”<br>
　　　　“请你被我爱。”<br>
　　　　“请你被我爱也。”<br>
　　　　“你是我的甜心，非常。”<br>
　　　　“你岂不是更一个甜心，非非常。”<br>
　　　　“天涯海角，那感情让我们万水千山。”<br>
　　　　“天涯海角，万水千山！”<br>
　　他们说得如醉如痴，我却听得稀里糊涂。这天涯海角的冰岛中文，真的把我抛进了万水千山。我还在发呆，他们又要讲一个关于冰岛的美丽传说。<br>
　　“一个时代以前的长长，”王老龙先开始了，“很多冰是冰岛的未来。这里是一个太阳火，燃烧七根光线给地球。一个父母属于十个儿童，鱼的生活从天到夜幸福很。各孩子发现一甜心，你被爱我每个别人……”<br>
　　王老龙洋洋洒洒，把我抛入云雾之中。终于，张小凤兴奋地做了收尾：“冰变化了大海，人变化了冰，冰里的房子房子上的人，被太阳猛烈燃烧。……一个时代以前的长长，很多冰……”<br>
　　讲完以后，他们满意地对视，然后又看着我。我几乎被感动了，不是被那个听不懂的传说，而是被两个沉醉于冰岛中文的大儿童。我为他们惋惜：苦学多年，却学成了荒诞不经的语言。但说到“用处”，他们却明确地点头。<br>
　　“对谁讲这种语言呢？”我不解地问。<br>
　　“不对别人，”王老龙也说英文，“只对我们自己。”<br>
　　“你们自己？”<br>
　　“对呀，”张小凤说：“在家里，我们经常讲中文，很有意思。在外面，就更好了，我们对话，外人听不懂。有时候，在旅行中，我们互相表达感情，说得非常感动，几乎要哭了，别人却不知道我们说什么。”<br>
　　听着，想着，我忽然间悟到：这不是一套错误的病句，而是一种新语言——地球上五千种语言之外的新语言。尽管它只属于两个人，却具备语言的全部功能：描述概念，传递思想，表达感情……<br>
　　分手的时候，他们依依不舍，真挚地用全新的“冰岛中文”向我告别。<br>
　　王老龙说：“先生吴，我们高今天的兴，很严重。”<br>
　　张小凤说：“你被我们抓住了朋友，已经。”<br>
　　王老龙说：“我和我的糟糠，宁愿再做美饭喂你。”<br>
　　他们还说：“你不许不再来慰问我们。俺乃朋友，每一口别人。”<br>
　　我走出他们的家门，一边招手，一边试着说：“俺高自己的兴，多么多么。严重的愿意被你们抓住。做美饭喂我吧，那感情让我们万水千山，非非常。”他们满意地笑着，一面使劲挥手。</p>
<p>我开车走着，一句句回味着刚才的对话，心头飘满了崭新的东西。我计划再来拜访他们，并决定拜他们为师。凭着我的语言功底，我一定能很快学会，成为这个世界上会说“冰岛中文”的第三个人。</p>
<p>来源：https://www.douban.com/group/topic/35075659/</p>
<p>喷嚏网链接：http://www.dapenti.com/blog/more.asp?name=xilei&amp;id=157868</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[测试区]]></title>
        <id>https://drclairvoyant.github.io/post/testing/</id>
        <link href="https://drclairvoyant.github.io/post/testing/">
        </link>
        <updated>2021-06-27T08:20:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>此为本博客的测试区</p>
<h2 id="github图床上传">GitHub图床上传</h2>
<p>使用GitHub图床</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://raw.githubusercontent.com/DrClairvoyant/PicBed_PicGo/master/640-1.webp" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://raw.githubusercontent.com/DrClairvoyant/PicBed_PicGo/master/2021-06-13_19.07.38.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h2 id="smms图床上传">sm.ms图床上传</h2>
<figure data-type="image" tabindex="3"><img src="https://i.loli.net/2021/06/25/1kQMzuD63BoJjNt.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="4"><img src="https://i.loli.net/2021/06/26/zO21Bv8ht5kSLcR.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>这图并不是真的啊！！！</p>
<h2 id="gitee图床上传">Gitee图床上传</h2>
<figure data-type="image" tabindex="5"><img src="https://gitee.com/drclairvoyant/picgo-picbed/raw/master/Dr_Clairvoyant%202021-07-07%2015.06.38.jpeg" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="6"><img src="https://gitee.com/drclairvoyant/picgo-picbed/raw/master/%E6%88%AA%E5%B1%8F2021-07-19%20%E4%B8%8B%E5%8D%889.54.48.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<h2 id="imgtu-路过图床">Imgtu 路过图床</h2>
<figure data-type="image" tabindex="7"><a href="https://imgtu.com/i/WcTYjJ"><img src="https://z3.ax1x.com/2021/07/24/WcTYjJ.png" alt="WcTYjJ.png" loading="lazy"></a></figure>
<figure data-type="image" tabindex="8"><a href="https://imgtu.com/i/Wc79v4"><img src="https://z3.ax1x.com/2021/07/24/Wc79v4.jpg" alt="Wc79v4.jpg" loading="lazy"></a></figure>
<h2 id="特殊字符">特殊字符</h2>
<p>The quick brown fox jumps over a lazy dog.</p>
<p>Nomen tibi Marcus est.</p>
<p>Un éléphant se lève au matin, c'est comme ça.</p>
<p>Li amas ĉokolado.</p>
<p>L'amour n'est pas à côté de mon cœur.</p>
<p>Ich heiße Mark</p>
<p>甘いすし</p>
<p>こんにちは！</p>
<p>おはよう！</p>
<p>さようなら！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[这次试一下本地添加图片]]></title>
        <id>https://drclairvoyant.github.io/post/pict-without-picbed/</id>
        <link href="https://drclairvoyant.github.io/post/pict-without-picbed/">
        </link>
        <updated>2021-06-26T05:23:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://drclairvoyant.github.io/post-images/1624685045474.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<figure data-type="image" tabindex="2"><img src="https://drclairvoyant.github.io/post-images/1624685058222.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[翻译一下]]></title>
        <id>https://drclairvoyant.github.io/post/translation/</id>
        <link href="https://drclairvoyant.github.io/post/translation/">
        </link>
        <updated>2021-06-24T14:22:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>什么tm叫tm的博客？？？！！！</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>